Условия применения ИС «Дворы РФ»
==========

Для работы с ИС «Дворы РФ» необходим компьютер и мобильное устройство.

Требования к компьютеру
-------------

К компьютеру предъявляются такие требования, как:

* ОС: *Windows*, Mac OS X или *Linux*
* Установленный браузер *Google Chrome*

Требования к мобильному устройству
--------------
 
Для работы с мобильным приложением необходимо мобильное устройство — смартфон или планшет, которые отвечают следующим требованиям:

* ОС: *Android*
* Возможность определения местоположения (GPS)
* Наличие камеры
* Доступ к Интернету
* Рекомендуемый размер экрана — 5' и больше
* Не меньше 120 Мб свободного места

.. note:: Для установки мобильного приложения требуется **10 Мб** свободного места. Помимо этого дополнительное место требуется:

	* для скачивания офлайн карт: размер офлайн карт зависит от размера муниципалитета — от **10 Мб** до **100 Мб**;
	* для хранения фотографий: в среднем для одной фотографии необходимо от **200 кб** до **5 Мб** (после того, как фотографии загружены на ГИС, с телефона они удаляются).

.. important:: Мобильным приложением можно пользоваться **без постоянного доступа к Интернету**. Все данные будут сохранены и при подключении к Интернету будут переданы на ГИС ЖКХ.


Общие требования
-----------

Также для использования ИС «Дворы РФ» необходимо:

* Регистрация на портале ГИС ЖКХ
* Наличие назначенной в ГИС ЖКХ функции «Орган местного самоуправления, уполномоченный на ведение программы «Формирование современной городской среды»
* Наличие логина и пароля для расширения

.. attention:: Для входа на ГИС ЖКХ **можно** использовать  **электронную подпись (ЭЦП)**.
